支那呢個名詞起源於古印度

「支那」起源於印度。印度古代人稱中國為chini，據說是「秦」的音譯。中國從印度引進梵文佛經，高僧按照音譯就把chini翻譯成「支那」或「至那」

支那人民共和國

咁為乜中日戰爭後，支國人唔認自己係支那? 因為要仇恨日本?

印度一點都不能少

支那